 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : Généralités sur les fonctions (1)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}



Une entreprise fixe à chacun de ses employés le mode de rémunération mensuel suivant: un salaire net fixe de \np{1300}~\euro{} accompagné d'une prime ou d'une pénalité.

Si $x$ est le chiffre d'affaire en millier d'euros réalisé par un employé dans le mois, sa prime ou pénalité exprimée en millier d'euros est de :
\begin{center}
$f(x) = 0,01\left(x^2 - 2x\right)$.
\end{center}

\smallskip

Par exemple, si un employé réalise un chiffre d'affaire mensuel de \np{1000}~\euro, alors $x = 1$ et $f(1) = - 0,01$. \\
Dans ce cas, l'employé est pénalisé de $0,01$ millier d'euros, c'est-à-
dire $10$~\euro. Son salaire net mensuel est alors de $\np{1300} - 10 = \np{1290}$~\euro.
~\\
De même, si un employé réalise un chiffre d'affaire mensuel de \np{10000}~\euro, alors $x = 10$ et
$f(10) = 0,8$. Dans ce cas, l'employé perçoit une prime de $0,8$ millier d'euros, c'est- à-dire
$800$~\euro. Son salaire net mensuel est alors de $\np{1300} + 800 = \np{2100}$~\euro.

\medskip

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item
	\begin{enumerate}[\bf a.]
		\item Si l'employé réalise un chiffre d'affaire mensuel de \np{1500}~\euro, aura-t-il une prime ou une pénalité ? De quel montant?
		
Quel sera alors son salaire  net mensuel ?
		\item Mêmes questions avec un chiffre d'affaire mensuel de \np{20000}~\euro.\\
	\end{enumerate}
\item La courbe $\mathcal{C}_f$ ci-dessous représente la fonction $f$ dans un repère du plan dont la graduation de l'axe des abscisses a été effacée.

\begin{center}
\psset{yunit=12cm,comma=true}
\begin{pspicture}(-1,-0.1)(6,0.3)
\multido{\n=-1+0.2}{36}{\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=lightgray](\n,-0.1)(\n,0.3)}
\multido{\n=-1+1}{8}{\psline[linewidth=0.5pt,linecolor=lightgray](\n,-0.1)(\n,0.3)}
\multido{\n=-0.10+0.02}{21}{\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=lightgray](-1,\n)(6,\n)}
\multido{\n=-0.1+0.1}{5}{\psline[linewidth=0.5pt,linecolor=lightgray](-1,\n)(6,\n)}
\psaxes[labelsep=.8mm,linewidth=1.25pt,ticksize=-2pt 2pt,Dx=10,Dy=0.1,labelFontSize=\scriptstyle]{->}(0,0)(-1,-0.1)(6,0.3)
%\psaxes[linewidth=1.25pt,Dx=10,Dy=0.1](0,0)(-1,-0.1)(6,0.3)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-1}{6}{x dup mul x 2 mul sub 0.01 mul}
\end{pspicture}
\end{center}
	\begin{enumerate}[\bf a.]
		\item Montrer que $f(x) = 0,01x(x - 2)$.
		\item Donner les abscisses des points d'intersection de $\mathcal{C}_f$ avec l'axe des abscisses.
		\item À partir du graphique estimer le chiffre d'affaire mensuel à réaliser afin d'obtenir un salaire net mensuel de \np{1380}~\euro.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}



\end{document}

